\item Considere as funções $f(x,y) = x \cdot e^{x^2 - y^2}$
e $g(x, y) = \ln{\frac{1}{\sqrt{x^2+y^2}}}$. Sobre estas
funções, marque a alternativa ou alternativas que contenham
duas afirmações verdadeiras.

\begin{enumerate}
	\item $f_y(x, y) = -2y \cdot e^{x^2-y^2}$ e $g_{xy}(x, y) + g_{yx}(x,y) = 0 $
	\item $f_{yx}(x, y) = -2y \cdot (1+2x^2) \cdot e^{x^2-y^2}$ e $g_{xx}(x, y) + g_{yy}(x,y) = 0 $
	\item $f_x(x, y) = (1+2x^2) \cdot e^{x^2-y^2}$ e $g_{xx}(x, y) - g_{yy}(x,y) = 0 $
	\item $f_y(x, y) = -2xy \cdot e^{x^2 - y^2}$ e $g_{xy}(x, y) - g_{yx}(x,y) = 0 $
	\item $f_{xy}(x, y) = -2y \cdot (1+2x^2) \cdot e^{x^2-y^2}$ e $g_{xx}(x, y) + g_{yy}(x,y) = 0 $
\end{enumerate}

Calculando cada uma das derivadas parciais obtivemos:
		
\solucao
\begin{center}
$
\begin{array}{ccc}
	\dfrac{\partial f}{\partial y} = x \cdot e^{(x^2 - y^2)} &
	\dfrac{\partial f}{\partial x} = e^{(x^2-y^2)}(1+2x^2) &
	\dfrac{\partial^2 f}{\partial y \partial x} = -2y(1+2x^2)e^{(x^2-y^2)} \\ \\
	\dfrac{\partial^2 g}{\partial x^2} = \dfrac{x^2 - y^2}{(x^2+y^2)^2} &
	\dfrac{\partial^2 g}{\partial y^2} = \dfrac{y^2 - x^2}{(x^2+y^2)^2} &
	\dfrac{\partial^2 g}{\partial x \partial y} = \dfrac{2xy}{(x^2+y^2)^2}
\end{array}
$
\end{center}

Com isso, analisando as alternativas, apenas as letras
$b$, $d$ e $e$ apresentam duas afirmações corretas.